import WebpackLicense from '../../../components/webpack-license';
import { ApiMeta, Stability } from '../../../components/ApiMeta';

<WebpackLicense from="https://webpack.docschina.org/configuration/output/" />

# Output

输出：该选项用于指示 Rspack 如何以及在哪里输出生成的文件内容。

- **类型：** `Object`

## output.assetModuleFilename

- **类型：** `string`
- **默认值：** `'[hash][ext][query]'`
- **支持的 Template String：**
  - [Module Context](/config/output.html#module-context)
  - [File Context](/config/output.html#file-context)

Asset module 输出的文件名称。这个值可以被 [Rule.generator.filename](/config/module.html#rulegeneratorfilename) 覆盖。

:::info Asset module 作为一个单独的文件输出的情况

- 模块类型为 `'asset'` 且 asset 为满足 [`Rule.parser.dataUrlCondition`](/config/module.html#ruleparserdataurlcondition) 设定值
- 模块类型为 `'asset/resource'`

:::

## output.filename

- **类型：** `string | (pathData: PathData, assetInfo?: JsAssetInfo) => string`
- **默认值：** `'[name].js'`

这个选项决定了输出的 JavaScript bundle 文件名称。这些 bundle 将会被写入 `output.path` 指定的目录下。

对于单个 [Entry](/config/entry.html) 来说，你可以使用一个静态名称，如：

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    filename: 'bundle.js',
  },
};
```

而对于多个 [Entry](/config/entry.html)，或其他可以导致拆分出多个 bundle 的情况，你需要使用下面这种方式来动态生成 bundle 的文件名。

:::info 对于拆分成多个 bundle 的情况的描述

Rspack 会对用户输入的代码进行代码拆分优化，这些优化可能包括但不限于：code splitting、bundle splitting，或通过其他插件实现的代码拆分等。
这些代码拆分的行为会导致生成多个 bundle，因此 bundle 的文件名需要动态生成。

{
// TODO: 补充 Glossary link
}

:::

使用 [Entry](/config/entry.html) 名称：

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    filename: '[name].bundle.js',
  },
};
```

使用内部生成的 chunk id：

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    filename: '[id].bundle.js',
  },
};
```

使用根据文件内容生成的 hash：

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    filename: '[contenthash].bundle.js',
  },
};
```

当然你也可以组合使用：

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    filename: '[name].[contenthash].bundle.js',
  },
};
```

使用函数来返回文件名：

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    filename: (pathData) => {
      return pathData.chunk.name === 'main' ? '[name].js' : '[name]/[name].js';
    },
  },
};
```

更多可以参考 [Template String](/config/output.html#template-string)。

## output.chunkFilename

- **类型：** `string | (pathData: PathData, assetInfo?: JsAssetInfo) => string`
- **默认值：** 根据 [`output.filename`](/config/output.html#outputfilename) 推断
- **支持的 Template String：**
  - [Compilation Context](/config/output.html#compilation-context)
  - [Chunk Context](/config/output.html#chunk-context)

此选项决定了非初始（non-initial）JavaScript chunk 文件的名称。

## output.chunkFormat

- **类型：** `false | 'array-push' | 'commonjs' | 'module'`

chunk 产物的格式，默认值会根据 [`target`](/zh/config/target.html) 和 [`output.module`](#outputmodule) 的配置而决定，一般来说，target 为 web 或 webworker 时会使用 `'array-push'` 格式；为 ESM 时会使用 `'module'` 格式；为 node.js 时会使用 `'commonjs'` 格式

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    chunkFormat: 'commonjs',
  },
};
```

## output.chunkLoading

- **类型：** `false | 'jsonp' | 'import-scripts' | 'require' | 'async-node' | 'import'`

加载 chunk 的方式，默认值会根据 [`target`](/zh/config/target.html) 和 [`chunkFormat`](#outputchunkformat) 的配置而决定，一般来说，target 为 web 时会使用 `'jsonp'` 来加载 chunk；为 ESM 时会使用 `'import'` 来加载 chunk；为 webworker 时会使用 `'import-scripts'` 来加载 chunk；为 node.js 时会使用 `'require'` 来加载 chunk；为 async node.js 时会使用 `'async-node'`（`fs.readFile` + `vm.runInThisContext`）来加载 chunk

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    chunkLoading: 'async-node',
  },
};
```

## output.chunkLoadingGlobal

- **类型：** `string`
- **默认值：** 根据 [`output.uniqueName`](/config/output.html#outputuniquename) 推断
  - `webpackChunk${output.uniqueName}`

此选项决定了 Rspack 用于加载 chunk 的全局变量。

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    chunkLoadingGlobal: 'myCustomFunc',
  },
};
```

## output.devtoolFallbackModuleFilenameTemplate

- **Type:** `string` | `function (info)`

当模板字符串或函数产生重复时使用的备用内容。

详见 [`output.devtoolModuleFilenameTemplate`](/zh/config/output.html#outputdevtoolmodulefilenametemplate).

## output.devtoolModuleFilenameTemplate

- **Type:** `string = 'webpack://[namespace]/[resource-path]?[loaders]'` | `function (info) => string`

此选项仅在 [`devtool`](/zh/config/devtool.html) 使用了需要模块名称的选项时使用。

自定义每个 source map 的 `sources` 数组中使用的名称。可以通过传递模板字符串或者函数来完成。例如，当使用 `devtool: 'eval'`，默认值是：

```js
module.exports = {
  //...
  output: {
    devtoolModuleFilenameTemplate:
      'webpack://[namespace]/[resource-path]?[loaders]',
  },
};
```

模板字符串支持以下模式：

| 模板                     | 描述                                                                       |
| ------------------------ | -------------------------------------------------------------------------- |
| [absolute-resource-path] | 绝对路径文件名                                                             |
| [all-loaders]            | 自动和显式的 loader，并且参数取决于第一个 loader 名称                      |
| [hash]                   | 模块标识符的 hash                                                          |
| [id]                     | 模块标识符                                                                 |
| [loaders]                | 显式的 loader，并且参数取决于第一个 loader 名称                            |
| [resource]               | 用于解析文件的路径和用于第一个 loader 的任意查询参数                       |
| [resource-path]          | 不带任何查询参数，用于解析文件的路径                                       |
| [namespace]              | 模块命名空间。在构建成为一个 library 之后，通常也是 library 名称，否则为空 |

当使用一个函数，同样的选项要通过 `info` 参数并使用驼峰式：

```js
module.exports = {
  //...
  output: {
    devtoolModuleFilenameTemplate: (info) => {
      return `webpack:///${info.resourcePath}?${info.loaders}`;
    },
  },
};
```

如果多个模块产生相同的名称，使用 [`output.devtoolFallbackModuleFilenameTemplate`](/zh/config/output.html#outputdevtoolfallbackmodulefilenametemplate) 来代替这些模块。

## output.devtoolNamespace

此选项确定 [`output.devtoolModuleFilenameTemplate`](/zh/config/output.html#outputdevtoolmodulefilenametemplate) 使用的模块名称空间。未指定时的默认值为：[`output.uniqueName`](/zh/config/output.html#outputuniquename)。在加载多个通过 Rspack 构建的 library 时，用于防止 source map 中源文件路径冲突。

例如，如果你有两个 `library`，分别使用命名空间 `library1` 和 `library2`，并且都有一个文件 `./src/index.js`（可能具有不同内容），它们会将这些文件暴露为 `webpack://library1/./src/index.js` 和 `webpack://library2/./src/index.js`。

## output.enabledChunkLoadingTypes

- **类型：** `string[]`

开启可用的 chunkLoading 类型的运行时模块打包。

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    enabledChunkLoadingTypes: ['import'],
  },
};
```

## output.cssFilename

- **类型：** `string | (pathData: PathData, assetInfo?: JsAssetInfo) => string`
- **默认值：** 根据 [`output.filename`](/config/output.html#outputfilename) 推断

此选项决定了 CSS 文件的名称。

## output.cssChunkFilename

- **类型：** `string | (pathData: PathData, assetInfo?: JsAssetInfo) => string`
- **默认值：** 根据 [`output.chunkFilename`](/config/output.html#outputchunkfilename) 推断
- **支持的 Template String：**
  - [Compilation Context](/config/output.html#compilation-context)
  - [Chunk Context](/config/output.html#chunk-context)

此选项决定了非初始（non-initial）CSS chunk 文件的名称。

## output.crossOriginLoading

- **类型：** `false | 'anonymous' | 'use-credentials'`
- **默认值：** `false`

通过 `crossOriginLoading` 配置项，你可以为动态加载的 chunks 设置 [crossorigin 属性](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/script#attr-crossorigin)。

当 `target` 为 `'web'` 时，Rspack 会动态创建 `<script>` 和 `<link>` 标签来加载异步的 JavaScript 和 CSS 资源。如果这些资源的 URL 在其他域名下，且 `crossOriginLoading` 不为 `false`，那么 Rspack 会为 `<script>` 和 `<link>` 标签添加 `crossorigin` 属性。

### 可选值

`crossOriginLoading` 有以下可选值：

- `false`: 不设置 [crossorigin 属性](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/script#attr-crossorigin)。
- `'anonymous'`：将 `crossorigin` 设置为 `'anonymous'`，不包含用户凭据来跨域加载资源。
- `'use-credentials'`：将 `crossorigin` 设置为 `'use-credentials'`，包含用户凭据来跨域加载资源。

### 示例

比如将 `output.publicPath` 设置为 `https://example.com/`，并将 `output.crossOriginLoading` 设置为 `'anonymous'`：

```ts title="rspack.config.js"
const path = require('path');

module.exports = {
  output: {
    publicPath: 'https://example.com/',
    crossOriginLoading: 'anonymous',
  },
};
```

当 Rspack 在加载异步的 JavaScript 资源时，会生成如下的 HTML：

```html
<script src="https://example.com/foo.js" crossorigin="anonymous"></script>
```

## output.path

- **类型：** `string`
- **默认值：** `path.resolve(process.cwd(), 'dist')`

输出文件目录的绝对路径。

```ts title="rspack.config.js"
const path = require('path');

module.exports = {
  output: {
    path: path.resolve(__dirname, 'dist/assets'),
  },
};
```

## output.publicPath

- **类型：** `string`
- **默认值：** targets 为 `'web'` 或 `'webworker'` 时为 `'auto'`

此选项决定了引用的资源的 URL 前缀，如: 图片、文件等等。

例如，给定一个配置文件：

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    publicPath: '/assets/',
    chunkFilename: '[id].chunk.js',
    assetModuleFilename: '[name][ext]',
  },
};
```

对于某一个非初始（non-initial） chunk 文件，它的请求 URL 看起来像是这样： `/assets/1.chunk.js`。

对于一个图片的引用，它的请求 URL 看起来像是这样：`/assets/logo.png`。

同时，当你使用 CDN 对产物进行部署时则非常有用：

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    publicPath: 'https://cdn.example.com/assets/',
    assetModuleFilename: '[name][ext]',
  },
};
```

对于所有 asset 资源，它们的请求 URL 看起来像是这样：`https://cdn.example.com/assets/logo.png`。

### 动态设置 publicPath

在运行时代码中，你可以通过 `__webpack_public_path__` 来动态设置 `publicPath`，`__webpack_public_path__` 会覆盖 Rspack 配置中的 `publicPath`，但只能对异步加载的资源生效。

首先创建一个 `publicPath.js`：

```js title="publicPath.js"
__webpack_public_path__ = 'https://cdn.example.com/assets/';
```

然后在入口文件的第一行引入它即可：

```js title="entry.js"
import './publicPath.js';
import './others.js';
```

## output.strictModuleErrorHandling

- **类型：** `boolean`
- **默认值：** `false`

按照 ES Module 规范处理 module 加载时的错误，会有性能损失。

## Template String

可以用下方的模板字符串来替换对应文件名。不同的 context 对应了不同的可替换内容，如 [`output.assetModuleFilename`](/config/output.html#outputassetmodulefilename) 支持使用 [file context](/config/output.html#file-context) 和 [module context](/config/output.html#module-context)。

### Compilation Context

可在 compilation 层面替换的内容

| 模板       | 描述                    |
| ---------- | ----------------------- |
| [fullhash] | compilation 的完整 hash |

### Chunk Context

可在 chunk 层面替换的内容：

| 模板          | 描述                                                                                                                                           |
| ------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| [id]          | 当前 chunk id                                                                                                                                  |
| [name]        | 当 chunk name 存在则使用名称，否则使用 chunk id                                                                                                |
| [chunkhash]   | chunk 的 hash 值，通过当前 chunk 中所有类型的元素计算所得                                                                                      |
| [contenthash] | chunk 的 hash 值，通过只包含该类型内容的元素计算所得。如：生成 JavaScript 类型的文件则只会使用当前 chunk 中所有 JavaScript 模块计算所得的 hash |

### Module Context

可在 module 层面替换的内容：

| 模板          | 描述            |
| ------------- | --------------- |
| [id]          | 模块的 id       |
| [hash]        | 模块的 hash     |
| [contenthash] | 模块内容的 hash |

### File Context

可在 file 层面替换的内容：

| 模板    | 描述                                                                                          |
| ------- | --------------------------------------------------------------------------------------------- |
| [query] | 文件 query，包含 `?`                                                                          |
| [path]  | 文件路径，不包含文件名                                                                        |
| [name]  | 文件名，不包含扩展名和文件路径                                                                |
| [ext]   | 扩展名，包含 `.` （仅支持在 [output.assetModuleFilename](#outputassetmodulefilename) 里使用） |

## output.auxiliaryComment

最好使用 [`output.library.auxiliaryComment`](#outputlibraryauxiliarycomment)。

- **类型：** `string | object`

在和 [`output.library`](#outputlibrary) 和 [`output.libraryTarget`](#outputlibrarytarget) 一起使用时，此选项允许用户向导出容器(export wrapper)中插入注释。要为 `libraryTarget` 每种类型都插入相同的注释，将 `auxiliaryComment` 设置为一个字符串：

**rspack.config.js**

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    library: 'someLibName',
    libraryTarget: 'umd',
    filename: 'someLibName.js',
    auxiliaryComment: 'Test Comment',
  },
};
```

将会生成如下：

**someLibName.js**

```javascript
(function webpackUniversalModuleDefinition(root, factory) {
  // Test Comment
  if (typeof exports === 'object' && typeof module === 'object')
    module.exports = factory(require('lodash'));
  // Test Comment
  else if (typeof define === 'function' && define.amd)
    define(['lodash'], factory);
  // Test Comment
  else if (typeof exports === 'object')
    exports['someLibName'] = factory(require('lodash'));
  // Test Comment
  else root['someLibName'] = factory(root['_']);
})(this, function (__WEBPACK_EXTERNAL_MODULE_1__) {
  // ...
});
```

对于 `libraryTarget` 每种类型的注释进行更细粒度地控制，请传入一个对象：

**rspack.config.js**

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    //...
    auxiliaryComment: {
      root: 'Root Comment',
      commonjs: 'CommonJS Comment',
      commonjs2: 'CommonJS2 Comment',
      amd: 'AMD Comment',
    },
  },
};
```

## output.enabledLibraryTypes

- **类型：** `string[]`

入口点可用的 library 类型列表。

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    enabledLibraryTypes: ['module'],
  },
};
```

## output.globalObject

- **类型：** `string`
- **默认值：** `'self'`

当输出为 library 时，尤其是当 `libraryTarget` 为 `'umd'`时，此选项将决定使用哪个全局对象来挂载 library。为了使 UMD 构建在浏览器和 Node.js 上均可用，应将 `output.globalObject` 选项设置为 `'this'`。对于类似 web 的目标，默认为 `self`。

入口点的返回值将会使用 `output.library.name` 赋值给全局对象。依赖于 `target` 配置项，全局对象将会发生对应的改变，例如：`self`, `global` 或者 `globalThis`。

示例：

```javascript
module.exports = {
  // ...
  output: {
    library: 'myLib',
    libraryTarget: 'umd',
    filename: 'myLib.js',
    globalObject: 'this',
  },
};
```

## output.importFunctionName

- **类型：** `string`
- **默认值：** `'import'`

内部 `import()` 函数的名称. 可用于 polyfilling, 例如 通过 [`dynamic-import-polyfill`](https://github.com/GoogleChromeLabs/dynamic-import-polyfill).

**rspack.config.js**

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    importFunctionName: '__import__',
  },
};
```

## output.library

输出一个库，为你的入口做导出。

- **类型：** `string | string[] | object`

一起来看一个简单的示例。

**rspack.config.js**

```js
module.exports = {
  // …
  entry: './src/index.js',
  output: {
    library: 'MyLibrary',
  },
};
```

假设你在 `src/index.js` 的入口中导出了如下函数：

```js
export function hello(name) {
  console.log(`hello ${name}`);
}
```

此时，变量 `MyLibrary` 将与你的入口文件所导出的文件进行绑定，下面是如何使用 rspack 构建的库的实现：

```html
<script src="https://example.org/path/to/my-library.js"></script>
<script>
  MyLibrary.hello('rspack');
</script>
```

在上面的例子中，我们为 `entry` 设置了一个入口文件，然而 rspack 可以接受 [多个入口](/config/entry)，例如一个 `array` 或者一个 `object`。

1. 如果你将 `entry` 设置为一个 `array`，那么只有数组中的最后一个会被暴露。

   ```js
   module.exports = {
     // …
     entry: ['./src/a.js', './src/b.js'], // 只有在 b.js 中导出的内容才会被暴露
     output: {
       library: 'MyLibrary',
     },
   };
   ```

2. 如果你将 `entry` 设置为一个 `object`，所以入口都可以通过 `library` 的 `array` 语法暴露：

   ```js
   module.exports = {
     // …
     entry: {
       a: './src/a.js',
       b: './src/b.js',
     },
     output: {
       filename: '[name].js',
       library: ['MyLibrary', '[name]'], // name is a placeholder here
     },
   };
   ```

   假设 `a.js` 与 `b.js` 导出名为 `hello` 的函数，这就是如何使用这些库的方法：

   ```html
   <script src="https://example.org/path/to/a.js"></script>
   <script src="https://example.org/path/to/b.js"></script>
   <script>
     MyLibrary.a.hello('rspack');
     MyLibrary.b.hello('rspack');
   </script>
   ```

   查看 [示例](https://github.com/webpack/webpack/tree/main/examples/multi-part-library) 获取更多内容。

### output.library.name

```js
module.exports = {
  // …
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
    },
  },
};
```

指定库的名称。

- **类型：**

  ```ts
  string | string[] | {amd?: string, commonjs?: string, root?: string | string[]}
  ```

### output.library.type

配置将库暴露的方式。

- **类型：** `string`

  类型默认包括 `'var'`、 `'module'`、`'system'`、 `'assign'`、 `'assign-properties'`、 `'this'`、 `'window'`、 `'self'`、 `'global'`、 `'commonjs'`、 `'commonjs2'`、 `'commonjs-module'`、 `'commonjs-static'`、 `'amd'`、 `'amd-require'`、 `'umd'`、 `'umd2'`，除此之外也可以通过插件添加。

对于接下来的示例，我们将会使用 `_entry_return_` 表示被入口点返回的值。

#### Expose a Variable

These options assign the return value of the entry point (e.g. whatever the entry point exported) to the name provided by [`output.library.name`](#outputlibraryname) at whatever scope the bundle was included at.

##### type: 'var'

```js
module.exports = {
  // …
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'var',
    },
  },
};
```

让你的库加载之后，**入口起点的返回值** 将会被赋值给一个变量：

```javascript
var MyLibrary = _entry_return_;

// 在加载了 `MyLibrary` 的单独脚本中
MyLibrary.doSomething();
```

##### type: 'assign'

```js
module.exports = {
  // …
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'assign',
    },
  },
};
```

这将生成一个隐含的全局变量，它有可能重新分配一个现有的值（请谨慎使用）：

```javascript
MyLibrary = _entry_return_;
```

请注意，如果 `MyLibrary` 没有在你的库之前定义，那么它将会被设置在全局作用域。

##### type: 'assign-properties'

```js
module.exports = {
  // …
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'assign-properties',
    },
  },
};
```

与 [`type: 'assign'`](#type-assign) 相似但是更安全，因为如果 `MyLibrary` 已经存在的话，它将被重用：

```js
// 仅在当其不存在是创建 MyLibrary
MyLibrary = typeof MyLibrary === 'undefined' ? {} : MyLibrary;
// 然后复制返回值到 MyLibrary
// 与 Object.assign 行为类似

// 例如，你像下面这样在你的入口导出一个 `hello` 函数
export function hello(name) {
  console.log(`Hello ${name}`);
}

// 在另外一个已经加载 MyLibrary 的脚本中
// 你可以像这样运行 `hello` 函数
MyLibrary.hello('World');
```

#### Expose Via Object Assignment

这些配置项分配入口点的返回值（例如：无论入口点导出的什么内容）到一个名为 [`output.library.name`](#outputlibraryname) 的对象中。

##### type: 'this'

```js
module.exports = {
  // …
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'this',
    },
  },
};
```

**入口起点的返回值** 将会被赋值给 this 对象下的 `output.library.name` 属性。`this` 的含义取决于你：

```javascript
this['MyLibrary'] = _entry_return_;

// 在一个单独的脚本中
this.MyLibrary.doSomething();
MyLibrary.doSomething(); // 如果 `this` 为 window 对象
```

##### type: 'window'

```js
module.exports = {
  // …
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'window',
    },
  },
};
```

**入口起点的返回值** 将会被赋值给 `window` 对象下的 `output.library.name`。

```javascript
window['MyLibrary'] = _entry_return_;

window.MyLibrary.doSomething();
```

##### type: 'global'

```js
module.exports = {
  // …
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'global',
    },
  },
};
```

**入口起点的返回值** 将会被复制给全局对象下的 `output.library.name`。取决于 [`target`](/config/target) 值，全局对象可以分别改变,例如，`self`、`global` 或者 `globalThis`。

```javascript
global['MyLibrary'] = _entry_return_;

global.MyLibrary.doSomething();
```

##### type: 'commonjs'

```js
module.exports = {
  // …
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'commonjs',
    },
  },
};
```

**入口起点的返回值** 将使用 `output.library.name` 赋值给 `exports` 对象。顾名思义，这是在 CommonJS 环境中使用。

```javascript
exports['MyLibrary'] = _entry_return_;

require('MyLibrary').doSomething();
```

注意，不设置 `output.library.name` 将导致入口起点返回的所有属性都被赋值给给定的对象；不检查现有的属性名。

#### Module Definition Systems

这些配置项将生成一个带有完整 header 的 bundle，以确保与各种模块系统兼容。`output.library.name` 配置项在不同的 `output.library.type` 中有不同的含义。

##### type: 'commonjs2'

```js
module.exports = {
  // …
  output: {
    library: {
      // note there's no `name` here
      type: 'commonjs2',
    },
  },
};
```

**入口起点的返回值** 将会被赋值给 `module.exports`。顾名思义，这是在 Node.js（CommonJS）环境中使用的：

```javascript
module.exports = _entry_return_;

require('MyLibrary').doSomething();
```

如果我们指定 `output.library.name` 为 `type: commmonjs2`，你的入口起点的返回值将会被赋值给 `module.exports.[output.library.name]`。

在考虑 CommonJS 与 CommonJS2 之间的区别？虽然它们很相似，但是它们之间有一些细微的差别，这些差别在 rspack 的上下文中通常是不相关的。（要获取更多详细内容，请 [阅读这个 issue](https://github.com/webpack/webpack/issues/1114)。）

##### type: 'commonjs-static'

```js
module.exports = {
  // …
  output: {
    library: {
      // note there's no `name` here
      type: 'commonjs-static',
    },
  },
};
```

单个导出将被设置为 `module.exports` 中的属性。名称中的“static”是指输出是静态可分析的，因此具名导出可以通过 Node.js 导入到 ESM 中：

输入：

```javascript
export function doSomething() {}
```

输出：

```javascript
function doSomething() {}

// …

exports.doSomething = __webpack_exports__.doSomething;
```

Consumption (CommonJS):

```javascript
const { doSomething } = require('./output.cjs'); // doSomething => [Function: doSomething]
```

Consumption (ESM):

```javascript
import { doSomething } from './output.cjs'; // doSomething => [Function: doSomething]
```

当源代码是用 ESM 编写的，并且输出应该兼容 CJS 和 ESM 时，这是很有用的。获取更多详情，请阅读该 [issue](https://github.com/webpack/webpack/issues/14998) 或者 [这篇文档](https://dev.to/jakobjingleheimer/configuring-commonjs-es-modules-for-nodejs-12ed)（尤其是 [这个章节](https://dev.to/jakobjingleheimer/configuring-commonjs-es-modules-for-nodejs-12ed#publish-only-a-cjs-distribution-with-property-exports)）。

##### type: 'umd'

这将在所有模块定义下暴露你的库, 允许它与 CommonJS、AMD 和作为全局变量工作。可以查看 [UMD Repository](https://github.com/umdjs/umd) 获取更多内容。

在这种情况下，你需要使用 `library.name` 属性命名你的模块：

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'umd',
    },
  },
};
```

最终的输出为：

```javascript
(function webpackUniversalModuleDefinition(root, factory) {
  if (typeof exports === 'object' && typeof module === 'object')
    module.exports = factory();
  else if (typeof define === 'function' && define.amd) define([], factory);
  else if (typeof exports === 'object') exports['MyLibrary'] = factory();
  else root['MyLibrary'] = factory();
})(global, function () {
  return _entry_return_;
});
```

请注意，根据[对象赋值部分](#expose-via-object-assignment)，省略 `library.name` 将导致入口起点返回的所有属性直接赋值给根对象。示例：

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    libraryTarget: 'umd',
  },
};
```

输出将会是：

```javascript
(function webpackUniversalModuleDefinition(root, factory) {
  if (typeof exports === 'object' && typeof module === 'object')
    module.exports = factory();
  else if (typeof define === 'function' && define.amd) define([], factory);
  else {
    var a = factory();
    for (var i in a) (typeof exports === 'object' ? exports : root)[i] = a[i];
  }
})(global, function () {
  return _entry_return_;
});
```

你可以为 `library.name` 指定一个对象，每个目标的名称不同：

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    library: {
      name: {
        root: 'MyLibrary',
        amd: 'my-library',
        commonjs: 'my-common-library',
      },
      type: 'umd',
    },
  },
};
```

##### type: 'system'

这将会把你的库暴露为一个 [`System.register`](https://github.com/systemjs/systemjs/blob/master/docs/system-register.md) 模块。

System 模块要求当 bundle 执行时，全局变量 `System` 出现在浏览器中。编译的 `System.register` 格式允许你在没有额外配置的情况下使用 `System.import('/bundle.js')`，并将你的 bundle 加载到系统模块注册表中。

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    library: {
      type: 'system',
    },
  },
};
```

输出：

```javascript
System.register([], function (__WEBPACK_DYNAMIC_EXPORT__, __system_context__) {
  return {
    execute: function () {
      // ...
    },
  };
});
```

除了设置 `output.library.type` 为 `system`，还要将 `output.library.name` 添加到配置中，输出的 bundle 将以库名作为 `System.register` 的参数：

```javascript
System.register(
  'MyLibrary',
  [],
  function (__WEBPACK_DYNAMIC_EXPORT__, __system_context__) {
    return {
      execute: function () {
        // ...
      },
    };
  }
);
```

##### type: 'module'

```js
module.exports = {
  // …
  experiments: {
    outputModule: true,
  },
  output: {
    chunkFormat: 'module',
    library: {
      // do not specify a `name` here
      type: 'module',
    },
  },
};
```

输出 ES 模块。

然而该特性仍然是实验性的，并且没有完全支持，所以请确保事先启用 [experiments.outputModule](/config/experiments.html)。

### output.library.auxiliaryComment

在 UMD 包装器中添加注释。

- **类型：** `string | { amd?: string, commonjs?: string, commonjs2?: string, root?: string }`

为每个 `umd` 类型插入相同的注释，将 `auxiliaryComment` 设置为 string。

```js
module.exports = {
  // …
  mode: 'development',
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'umd',
      auxiliaryComment: 'Test Comment',
    },
  },
};
```

这将产生以下结果：

```js
(function webpackUniversalModuleDefinition(root, factory) {
  //Test Comment
  if (typeof exports === 'object' && typeof module === 'object')
    module.exports = factory();
  //Test Comment
  else if (typeof define === 'function' && define.amd) define([], factory);
  //Test Comment
  else if (typeof exports === 'object') exports['MyLibrary'] = factory();
  //Test Comment
  else root['MyLibrary'] = factory();
})(self, function () {
  return _entry_return_;
});
```

对于细粒度控制，可以传递一个对象：

```js
module.exports = {
  // …
  mode: 'development',
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'umd',
      auxiliaryComment: {
        root: 'Root Comment',
        commonjs: 'CommonJS Comment',
        commonjs2: 'CommonJS2 Comment',
        amd: 'AMD Comment',
      },
    },
  },
};
```

### output.library.export

指定哪一个导出应该被暴露为一个库。

- **类型：** `string | string[]`

默认情况下为 `undefined`，将导出整个（命名空间）对象。下述 demo 演示了使用 [`output.library.type: 'var'`](#type-var) 配置型产生的作用。

```js
module.exports = {
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'var',
      export: 'default',
    },
  },
};
```

入口点的默认导出将会被赋值为库名称：

```js
// 如果你的库有默认导出
var MyLibrary = _entry_return_.default;
```

你可以传递一个数组给 `output.library.export`，它将被解析为要分配给库名称的模块路径：

```js
module.exports = {
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'var',
      export: ['default', 'subModule'],
    },
  },
};
```

这里是库代码：

```js
var MyLibrary = _entry_return_.default.subModule;
```

### output.library.umdNamedDefine

- **类型：** `boolean`

当使用 `output.library.type: "umd"` 时，将 `output.library.umdNamedDefine` 设置为 `true` 将会把 AMD 模块命名为 UMD 构建。否则使用匿名 `define`。

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    library: {
      name: 'MyLibrary',
      type: 'umd',
      umdNamedDefine: true,
    },
  },
};
```

AMD module 将会是这样：

```js
define('MyLibrary', [], factory);
```

## output.libraryExport

我们可能会停止对此的支持，所以最好使用 [output.library.export](#outputlibraryexport)，其作用与 `libraryExport` 一致。

- **类型：** `string` | `string[]`

通过配置 `libraryTarget` 决定暴露哪些模块。默认情况下为 `undefined`，如果你将 `libraryTarget` 设置为空字符串，则与默认情况具有相同的行为。例如，如果设置为 `''`，将导出整个（命名空间）对象。下述 demo 演示了当设置 `libraryTarget: 'var'` 时的效果。

支持以下配置：

`libraryExport: 'default'`——**入口的默认导出**将分配给 library target：

```javascript
// if your entry has a default export of `MyDefaultModule`
var MyDefaultModule = _entry_return_.default;
```

`libraryExport: 'MyModule'` - 这个 **确定的模块** 将被分配给 library target：

```javascript
var MyModule = _entry_return_.MyModule;
```

`libraryExport: ['MyModule', 'MySubModule']` - 数组将被解析为要分配给 library target 的 **模块路径**：

```javascript
var MySubModule = _entry_return_.MyModule.MySubModule;
```

使用上述指定的 `libraryExport` 配置时，library 的结果可以这样使用：

```javascript
MyDefaultModule.doSomething();
MyModule.doSomething();
MySubModule.doSomething();
```

## `output.libraryTarget`

- **类型：** `string`
- **默认值：** `var`

请使用 [`output.library.type`](#outputlibrarytype) 代理，因为我们可能在未来放弃对 `output.libraryTarget` 的支持。

## output.umdNamedDefine

最好使用 [`output.library.umdNamedDefine`](#outputlibraryumdnameddefine)。

- **类型：** `boolean`

当使用 `libraryTarget: "umd"` 时，设置 `output.umdNamedDefine` 为 `true` 将命名由 UMD 构建的 AMD 模块。否则将使用一个匿名的 `define`。

```javascript
module.exports = {
  //...
  output: {
    umdNamedDefine: true,
  },
};
```

## output.uniqueName

- **类型：** `string`
- **默认值：** 默认使用 [`output.library`](/config/output.html#outputlibrary) 名称或者上下文中的 package.json 的 包名称(package name)， 如果两者都不存在，值为 ''。

此选项决定了在全局环境下为防止多个 rspack 运行时 冲突所使用的唯一名称。

`output.uniqueName` 将用于生成唯一全局变量:

- [`output.chunkLoadingGlobal`](/config/output.html#outputchunkloadingglobal)

```ts title="rspack.config.js"
module.exports = {
  output: {
    uniqueName: 'my-package-xyz',
  },
};
```

## output.clean

- **类型：** `boolean`
- **默认值：** `false`

在生成产物前，删除输出目录下的所有文件。

## output.module

<ApiMeta stability={Stability.Experimental} />

- **类型：** `boolean`
- **默认值：** `false`

以 ESM 模块的形式输出 JavaScript 文件。由于此功能还处于实验阶段，默认关闭，想要使用的话必须将 [`experiments.outputModule`](zh/config/experiments.html#experimentsoutputmodule) 设置为 true

## output.wasmLoading

- **类型：** `false | 'fetch', 'async-node'`
- **默认值：** `'fetch'`

用于设置加载 WebAssembly 模块的方式。默认方式包括 `'fetch'`（web/webworker）、`'async-node'`（Node.js）

默认值会受不同 [`target`](/zh/config/target.html) 的影响：

- 如果目标设置为 `'web'`、`'webworker'`、`'electron-renderer'` 或 `'node-webkit'`，默认值为 `'fetch'`。
- 如果目标设置为 `'node'`、`'async-node'`、`'electron-main'` 或 `'electron-preload'`，则默认为 `'async-node'`。

## output.enabledWasmLoadingTypes

开启可用的 wasmLoading 类型的运行时模块打包。

- **类型：** `false | 'fetch', 'async-node'`

## output.asyncChunks

<ApiMeta addedVersion={'0.2.6'} />

- **类型：** `boolean`
- **默认值：** `true`

是否创建按需加载的异步 chunk。

## output.hotUpdateChunkFilename

<ApiMeta addedVersion={'0.3.5'} />

- **类型：** `string`
- **默认值：** `"[id].[fullhash].hot-update.js"`

自定义热更新文件的文件名。只有 `[fullhash]` 和 `[id]` 可用作占位符。

## output.hotUpdateMainFilename

<ApiMeta addedVersion={'0.3.5'} />

- **类型：** `string`
- **默认值：** `"[runtime].[fullhash].hot-update.json"`

自定义热更新清单文件的文件名。只有 `[fullhash]` 和 `[runtime]` 可用作占位符。

## output.hotUpdateGlobal

<ApiMeta addedVersion={'0.3.5'} />

- **类型：** `string`
- **默认值：** `"webpackHotUpdate" + output.uniqueName`

只在 [chunkLoading](/config/output.html#outputchunkloading) 为 `"jsonp"` 或 `"import-scripts"` 时会被使用。该全局变量会用来请求并加载热更新文件。
